水晶撚入嚟 (16)

繼續! 大家一齊分享同討論靚水晶
好店 / 黑店歡迎開心share~

quote上個post巴絲打分享既資料
感謝大家提供有用資訊

如有甩漏歡迎大家去返上個post慢慢追
水晶撚入嚟 (15)

黃店list

補多幾間先：
水晶義賣捐錢612
dyman_crystal 有罷工、文宣、黃圈優惠
Rosebud_crystals 文宣、長期黃圈優惠
stellax_crystals_
boboboxox

大家有睇開嘅都可以補上去

唔同店都有唔同主打，有啲主打性價比，有啲sell功效，有啲就賣靚晶貴貨，有啲就水晶種類齊全

大家可以睇多幾間，做吓功課唔明先再問

雖然係黃店，但都唔好直接狗衝，最緊要都係自己睇多啲，就算知道要清要多礦要鮮色，但點先係清、多礦、鮮色，基本上冇概念去對比係好難理解，唔做功課就預自己銀包夠厚可以交學費啦

留名 藥水絲係負責開post

留名

lm

新手如果想問值唔值、有冇買貴之類嘅問題，起碼都俾多啲資訊至少都講幾mm,實體定IG買大細同舖租都好影響價錢

價錢最好都講埋，畢竟影相未必一定可以影出真正嘅樣，一張相叫人盲估幾錢其實唔多準確，估貴咗估平咗都影響間舖或者搞到其他巴絲中伏，如果價錢真係好唔值或者食水好深一定會有巴絲答你唔使擔心講咗價錢會影響大家點睇你條晶

強貓眼 冇黑點 至於透體拉絲/石種/深色/淺色就個人喜歡

the_stone_hx 依家都有半賣半捐既活動

留名先
你地會唔會買完返去再自己穿過條鏈
想整返短少少但唔知要用咩穿法會好啲

見有女仔戴應該粉晶手鍊,成日見佢用蒸餾水沖洗,又會浸下咁,都幾密
其實做緊乜
利申:乜都唔識

消磁淨化
不過唔係隻隻水晶都岩浸水 最好用翻晶族

要消磁淨化得咁密架咩定係有原因先要消磁淨化

如果純粹扣珠可以就咁過線, 如果要揀珠就要重串, youtube好多教學

會呀，通常都太鬆了唔改戴唔到，yt有好多換線教學

新手一問
失業咗好耐 sd好多cv都冇回音
想問有咩水晶係啱搵工用？

綠幽靈

試下綠髮或者花幽靈

thanks 我應該有啲會重串 自己再設計下好似開心啲

thanks
見到好似有好多方法 但係好怕有啲整完會有個結係到好唔靚
或者整得唔好 好易甩

唔該曬
多問一句 綠幽靈應該點睇

好啊 唔該你
想問綠髮係咪越清越貴？

唔係呀，密髮的貴d
咁晶體本身當然是越清越好

我見出面鋪頭改都係可以塞個結入去珠洞中間收起，但我都唔係次次得

要揀珠，揀啲孔偏大嘅珠放頭尾

繩都重要，唔好揀太粗，建議0.2-0.3mm，而尼龍彈力線會比魚絲彈力線更易塞

晶底清
有冇紅 有冇景 有冇皮(睇自己 有啲人好介意)
價錢方面 金字塔>半盤>滿天星>全盤
有人鐘意全盤 覺得多礦物會能量高啲 自己鐘意就好
太綠/顏色太一致:礦物排列太標準有可能係人工加色/lasercut
最好睇實物

好似係咁上下, 有錯請指正

綠幽啱多勞多得, 例如sales, 如果一般文職可以揀返綠髮/綠碧璽髮

或者所有招財水晶: 金髮/銅髮/黃晶/紫鈦/金鈦/碧璽

Lm

新手想問8-8.2mm $700頭 實體店買 想知道值唔值 好驚買貴左

追post個陣見大家講起八字查下
先知自己五行缺木
諗起自己之前本來想買條青金石
最後無啦啦變左買綠幽靈 可能都係因為咁

屋企亂唔亂？亂就執屋清潔乾淨

新po留名

絲打們如果之前買左黑店啲水晶會點處理

我想知大家用嘅彈力線咩牌子咩樣
我買左果3碌 都非常易斷
次次係我最後拉緊 想塞個結入窿果時斷
我就來痴線喇

貴咗啲啲，不過實體店差唔多啦

冇木=/=缺木
缺係你要嗰樣嘢但係冇
冇唔等於你要

貴，都叫有貓眼

你地覺得呢條值幾錢 唔係好識睇🙏🏻

$100-150

但質素都算OK?

冇礦 唔好睇 入不了手幾錢都

咁樣睇好似多啲礦咁？

都係好一般

好 明白了
唔該曬你！

好詳盡啊！學到好多野！
真係唔該曬！

都算成日執屋企 唔算好亂
不過前排係咁扔野 會唔會關事？

本身諗住喺齋店買黑髮闢邪防小人但係冇細珠，最後買咗條魔鬼髮晶，晶體清，髮都多，幾靚，又feel到少少麻痺（冇另一條綠髮晶咁痺，都係齋店買）
但係網上唔太搵到魔鬼髮晶咩嚟嗰陣問女店主好似話紅黑髮共生，功效係咪紅髮+黑髮晶？

有冇人試過戴完之後情緒差左

點解有一粒特別地大粒啲 好礙眼

實物唔太覺，應該相機或者角度問題

新手想買一條紫晶 想問下點先算靚？
唔該哂

睇黎得我先係咁

要放大先睇到嘅礦多極有限啦

唔值錢

送俾我都唔會要

大家覺得呢條超七值幾錢同叫唔叫靚。新手唔係幾識睇

Luna好唔好

感覺好棉

冇乜礦。。。。唔識估價錢

好朦好多棉

分享我的7, 未係全清滿礦，但買左就唔諗再追高了

就算50蚊我都寧願拎去食個快餐都唔會買呢條

唔好買 買就買靚啲嘅
又細波。。

～400
睇落大波 礦量算係咁 只係綿少少多

大家條水晶鏈會唔會愈戴愈鬆？好驚佢係條街斷
明明頭兩日都緊緊地 但第三四日就變到鬆鬆地 唔知係咪成日單手戴 (單手穿然後手指公撐開sir入去)...

大概幾錢？幾mm?

又攞爆花晶呃人天然裂紋 佢真係食撚左屎

有冇圖望下唔多知邊個係車仔

想問大家一條6mm 天鐵通常咩價位， 會唔會好多假野

我戴完石榴石燥底咗

1000幾左右？
我通常一粒粒咁買

IG 見到呢條幾吸引 好似又唔單調

8mm 3000幾

我都有一條 我都好想知佢功效

就咁望佢個條
點都覺得。。。
我個條裂得好睇好多
(暗爽下先)

有種唔小心會吉死自己既感覺

硬係形住邊有咁多隕石 就算有隕石都唔知係咪真係舊舊都有咁多鐵比你採集
加上有d舖頭佢賣既天鐵個d紋真係有種好撚流四既感覺 係到扮d隕石鐵獨有既紋路

最近湊緊串藍線大珠 粉藍絨但係好貴好難湊想知有冇同好

有呀 好貴 諗住買一粒

上面嗰條應該係硨磲, 睇相好似有啲帶黑? 如果黑咗唔可以再戴

下面嗰條睇唔清楚, 你用白紙墊底或者陽光之下影

好大陸feel喎

左邊變返綠色 唔係硨磲, 玉嚟嘅
右邊睇色似紫鋰輝, 不過我唔肯定, 等其他巴絲答

我本身都係買一粒 點知上咗癮

心思思想買個細細紫晶洞 想要raw啲 要原皮
又想有層瑪瑙邊
網上面好多係外皮都上左層石屎咁嘅野

邊度有一粒一粒咁買

想問下早排買左條銀曜
但係啲光好似固定咁
係咪姐係假？

好多ig shop都有得買一粒粒，
買左粒藍色的，諗緊襯咩鏈好

似東堎玉＋紫晶

我消磁係日日做（每次戴完擺返落去）
充電你當係放落紫晶簇咁，令佢能量最易釋放出嚟
前者係沖涼後者係搽護膚品咁

見過有人戴條隨形真係靚到不得了 可惜真係堅貴

光面不嬲都會固定唔會走佬

但見到有啲店既銀曜既光面會轉
以為自己買左假野

會轉係因為人地果啲光面大啲姐
無圖幫唔到你睇喎

大家覺得呢條拉長值幾錢同靚唔靚 新手唔識睇 買完又心大心細想買另外一條

靚唔靚好個人，鍾意就得啦
真係想買咪買囉有咩問題？

btw 睇#10 咩都唔講點幫你睇

比反啲資訊
8.5mm $298 實體店(唔知算唔算大

條海藍寶值唔值 13mm 實體 600

我覺得小貴，可以再平啲嘅，相有啲暗，晶體唔多睇得到，有啲唔肯定係棉定光面，就咁睇唔算好差嘅，普普通通咁囉

有冇絲打睇過ig shop phenixcrystalshop 啲水晶
佢啲設計好靚
但唔知啲水晶係咪靚
介唔介意幫吓眼

邊間買架？係冰種海藍寶？

可以去齋睇下

重貼想問下大家意見 睇下值唔值
今次會打翻足啲資料

綠幽靈 9mm $800 係實體店買

超7加金髮貔貅仔 9mm $2000 都係實體店買

黑太陽 11mm $1200 係Jai買入

彼得石 8.5mm $758 係P記買

我覺得佢值再貴啲
邊間，想買

我都覺如果係冰種海藍寶我覺得好抵

西九2樓 ig live買㗎
佢話係星空海藍寶

想問下大家覺得值幾錢

1xx-2xx

已經去左你地推介嘅舖都中伏。。。

咁唔係人地推介就一定好或者岩你既
自己都要做多啲research
唔好淨係聽人講

你買左幾錢？貴好多？

買左幾錢阿？係邊買？

買左個細嘅白水晶簇加埋700左右

透露下邊間買同幾錢
其實推介左揀靚野都係要靠自己眼光

今次當交下學費呢到好多人都係咁

呢條係奶油月亮石[
冇咁平啦

其實好難話firm 係幾錢
要睇佢當時店主個入貨價
又其係之前啲樓有巴打提過印度打仗係會影響月亮石個價
最緊要合唔合你自己眼緣
好似我咁，我都去推介既鋪買左條用普遍評級評係唔太靚既金鈦同
俾巴打提醒好大機會係人造既彩虹白水晶
我之前都做過好多資料搜集睇點為止係真同靚既水晶
但去到鋪頭簡既時候
有feel 就係佢地
而戴上手亦覺得有效，咁咪OK囉
有時都要睇番同自己夾唔夾
俾巴打評話唔值係唔需要唔開心/失落
因為巴打係用正常睇水晶既評級標準去解答你
但若果你係鐘意既，其實幾錢買番黎唔係太緊要
只係如果買到係唔好既，咪從巴打既留言度學習
下次再買心咪會有譜
不過睇中又係另一回事
個下一黎就相中個feel 係無得講

大家記得留意#10

奶油月其實可以好平
同埋絲打就咁一張平面相
望落好暗同埋睇唔哂啲光所以我先就佢張相覺得個價應該係大概咁姐
不過上面絲打話加埋細晶簇7xx就一定唔值

睇返#10先啦
你張相又白底，晶體又睇唔到 影過啦

印度好似冇奶油體

好似斯里蘭卡先有奶油月
會係銀藍光

無研究佢係咪奶油體呀
對月亮無乜趣

見你話印度打仗影響價錢，但應該唔會影響奶油月亮

不過奶油體係有分產地，如果係斯里蘭卡會貴好多，唔會係一兩百蚊，但奶油月亮產地真係幾難確認，有心呃係可以好似，只能夠睇間舖老唔老實

想問下超七可以點睇

但係睇落好似有黑點

咁呢個係
鋪頭唔老實但係吹佢唔脹

因為就算係黑曜金曜銀曜呢D平野
都會有等級之分
如果講金曜 都有分單眼 雙眼 死眼 貓眼
隻色都有淡黃至金黃嘅唔同程度
內含身粗幼 角度都會影響到個觀感

不過金曜石好少有人玩到咁專 多數隨便買

記得cp好似講過係晶體特點 嗰啲黑點係會閃閃地咁，但我冇睇過實物會唔會唔會閃

不過改個名話新品種嘅都唔少見唔係太貴又鐘意嘅都冇咩所謂嘅

晶體要清 礦物要多

佢嚟條係奶油月亮石嚟㗎，靚嘅係會似翡翠咁，唔好用量玻璃體把尺量奶油體
靚嘅奶油體都可以好貴，但當然無玻璃體咁高。

覺得係層膠包住堆碎石+1
唔明點解會有人買 係咪做媒

睇幾間唔同直播都多人買
都係賣68-100
可能覺得呢個價買咁大舊好抵
有間仲吹咗一堆功效
又旺夫又安眠又招財

仲有碎石滴膠金字塔真係好多人買，唔係要「天然」咩？

普通可接受
靚唔靚就個人觀點角度
(正如有啲幾貴我都唔覺得靚eg 幽靈系列)

似中低價加啲設計當高價賣

見呢到咁多高手 我都想問下大家覺得點
拉長石 $320 12mm大波波 有黑點 有閃沙(一至兩粒有貓眼效果)
係alle.crystxx到買

不要問只要信

算係咁
拉長其實本身唔貴，冇藍/紫光/唔透/唔係黑體嘅話
貓眼效果好易有

真心唔覺得d乜鬼能量塔有用 又唔靚 一堆雜崩甩碎石掉落 咁就可以賣高十幾廿倍

整得啱係有用
不過買呢啲不如買水晶柱/金字塔...

之前想買黑拉 但又覺得同藍虎眼好似所以就冇左件事
想問下有冇邊間既綠龍同藍彼得係平靚正

晶體唔算好靚，但呢個價錢唔貴又12mm大波算正常幾抵嘅

我都唔知係咩嚟成日見到咩能量金字塔，入面溝啲咩閃粉棉花金屬片同碎石唔講功效能量，個樣真係好廉價好似學生勞作

我都唔算好識睇 師兄可唔可以用張大圖講解下

同感
我諗有好多人都接受唔到原石/晶簇果種原始嘅感覺
型態靚嘅又貴
所以買呢啲又平又（佢覺得）靚

分享下呢個
ig見到，Caribbean calcite, 中文應該係方解石？
本身我麻麻地綠色石，但佢呢幾碌好靚

好海灘feel都幾靚 但講海水feel既我會中意螢石

我覺得螢石大嘅靚過整細佢做珠鏈

係呀螢石金字塔同柱同原石都好靚

你影拉長要自然光放深色背景影
一係就成抽拎起光下面影
最好當然係拍片
否則好難睇到

唔多識放片上黎

你唔覺得好似有啲白霧嘅嘢，但又唔係光面，好朦咁，你唔多睇得清條線咩？仲有啲裂咁

清啲嘅會咁樣，好明顯睇到線

呢條我嘅（頭盔：呢條絕對唔係極品，有幾粒少棉少裂）
就算深灰少少但都會做睇得清條線，冇你嗰條嘅白白地灰灰哋嘅嘢遮住條線

btw宜家幫佢換咗透線我覺得好J好多

補多句，你嗰隻係彩光拉長，黃白綠藍光都有，彩光價錢一般比全藍光平，全藍光會貴啲

你呢條幾mm幾錢 好靚呀
早幾日又心郁郁買多左條 未到手 睇圖就覺得好靚咁 又平 先85蚊 去舖頭望過實物同圖差唔多 只係冇咁多光 你覺得點👀

應該係好似星光草莓晶嗰啲共生礦咁掛
呢啲近睇或者燈光下睇好好j

好靚，成幅畫咁

如果喺黑底影月亮石
有個對比喺度會好啲
但月亮石真係唔係平石嚟
想要透、藍、無棉、無裂
唔上千都難

我呢條冇記錯係9.8-9.9mm，270左右，唔太記得了

85蚊真係好平平到我好懷疑到手會係咩樣張圖晶體唔錯，光唔算好強，再少啲就唔太肯定會點，85蚊唔好期待太高先到時收到再上來講吓實物點樣

你嗰啲靚好多
我呢條11mm，幾年前買，＄2XX

呢條6mm，$1XX
透好多
不過買完我發覺我唔鍾意透
而家想買條黑體

得罪講句
有時見到d 400以下問值唔值
會覺得一分錢一分貨囉
如果唔係淘寶/熟門路
都唔會買到超級值/用400蚊買到1000蚊既貨

我覺得睇光面嘅一定要買大波波不過晶體唔及細波嘅透

些牙埋我條黑透體拉長，好鍾意

黑石體都有，不過唔算好靚，平平哋但有礦缺，普通貨色

我想要全黑，即係你第二條嗰類多啲
等人以為係全黑，但原來有藍光
已經物色緊

第一次買黑碧璽，大家覺得點？

原石，正
有冇諗過整個繩袋仔可以戴出街？

S7 2000 其實可以買到更靚
但都接受到嘅呢條

彼得石 算合理

新手買左條超級七 7.4mm $400 大家點睇？

#10

我覺得值180左右咁
自己擇嘅 鍾意就ok啦
全淨體月亮石貴好多

謝巴打
不過暫時條S7同我唔算好夾
未有好事發生

設計款就唔好expect 水晶會靚/質素好
不過水晶質素唔影響功效
睇你點取捨啦

有冇試過燒鼠尾草？同佢多啲傾計可以增強連繫

好撚抵
好快有人問你邊度買

講真自己買一樣嘅晶，去深水埗買啲銀配飾，再穿過好過
同樣價錢，出到嚟一定靚好多

我都新買左超7 冇咩特別咁
冇咩黑仔野發生 亦唔覺咩好事發生
但關唔關自己個人太多負能量事
之前爬文聽過要消除左負能量先
先可以吸收到超7即能量

可能你本身脈輪已經好活躍好通
或者本身塞晒

分享下，有冇人都覺得煙花好靚，雖然呢條唔係好多礦，價錢又唔係特別貴，但我好中意

其實每一粒仔細睇都有d小瑕疵 不過我覺得好清同埋好實色

個人偏好原石。遲d 想買舊大d 嘅放係床邊腳底，瞓覺時吸下啲黑氣
呢舊而家多數放床頭或電腦檯隔離。
如果帶出行個繩袋仔有無話網袋好定布袋好呀？

100

邊到買架

買任何水晶都應該淨化咗先
因為唔知邊啲人掂過

400買到密礦好難得啊

已經有用鼠尾草/聖木定期淨化

其實呢種係平嘅奶油體 買大mm都好睇嘅~
7-8mm市價100-200蚊左右啦
大珠就一升可以賣到400-500嘅
養下藍光撚下佢都開心

車仔檔

西九？

正常價係咪要過千？ 不過可能未必每個人都接受到有瑕疵，所以先平賣

係 買野好似打仗咁

要召喚藥水絲 pin #10

有做過測試
唔係全部都通或者全部塞哂
不過係個人本身好多負能量
又大壓力 情緒起伏好大
所以想買條超7試下

帶多條去負既試下先
我自己覺得超七係放大你既能量多啲
如果你本身能量唔平均 咁點放大唔到

睇相已經好大限制，連幾大珠都唔講點估呀

不過睇張相應該唔值幾多錢

我都係咁話，同埋大舊原石通常能量強啲又平過珠鏈
我買咗啲材料定送嚟，應該會整個類似咁嘅
布應該隔住多啲冇咁好？唔知呢

agree

1.水晶質素唔太影響功效，平嘅200左右買到
2.實體店比較好 ，合眼緣好重要，冇咁易貨不對辦

買翻黎個陣有擺白晶同燒草淨化
但之後就無再特別淨化佢
聽過超7能量都好強識自排負能量
同埋淨化完驚佢會失憶個連結又要重新做過

咁樣拎出街正喎
以前有買過下手鏈玩，覺得原石同手鏈真係有分別

我最近學點樣feel水晶，用手脈輪
手鏈真係勁冇feel
反而細細舊100g左右嘅原石就已經有feel

咁樣好正

嘩，呢個好勁揪

可唔可以講多啲你點feel 水晶？ 手脈輪即係邊到呀？
so far 我而家自己係去水晶舖拎上手feel下先。有試過一拎枝透石膏柱上手，成隻手痺哂。都有試話拎粒紫晶原石，個太陽穴覺得好漲。

有時耐無掂d水晶都會覺得手掌痛/酸酸地，但拎多一陣就無事。 真係唔知咁樣叫好定唔好。

我都好鍾意！！
啱啱收到呢條
J到2046

用麻袋好啲

請問各位前輩呢條9mm月亮值幾錢？驚比人呃

Sorry講漏左 係人地介紹話批發拎的，開價2200

你是但去間實體店比較下
仲要批發價

好靚
真係幾有feel 望落個人都relax d

唔夠冰透，呢個價係零售價都嫌貴批發係批幾多手先上到2200

本身已經有一條月亮石 但唔夠透 依家心郁郁想買條靚啲嘅月亮石 買多條會唔會唔係咁好架？

斯里蘭卡月？ 清晶強光係幾靚
斯里蘭卡月同印度月嘅分別大家可以睇返前幾個post, 之前有ching 講過

多謝教路！
巴打覺得咩價位先算合理

佢話係我就信住先但始終唔係好熟呢樣野所以想請教下大家

你果條幾mm?

詳情睇post 13 #403 辣椒釀龜頭C
我無買開斯里蘭卡月，所以唔知價，但費時有人唔識分又9up個價

呢款係斯里蘭卡呀 但2200就真係貴左啲
斯里蘭卡頂級極都無咁貴

13+

黑碧壐
我都買左幾粒原石仔
每日返工都袋一兩粒係袋做pocket stone

好啊唔該晒你

你地覺得呢條點 $550

手脈輪喺手掌心

一開始係類似咁，手掌拉近拉遠
放鬆個人但集中感受手掌手位置，會有個好似球體咁嘅嘢
拉開拉近會感覺到有嘢頂住咁

再同一個方法用手掌心拉遠拉近舊水晶咁去feel
或者同一距離打圈咁feel，唔洗掂實

個個人feel到嘅都有啲唔同，有啲人係吉吉地手，有啲人係痺，熱
我就一啲啲
白水晶柱我係feel到集中督到一個位咁
一舊嘅粉晶感覺好似摸緊絲質嘢咁有起伏

但真係個個唔同
分別係有啲feel唔到任何嘢
可能同自己唔啱channel，或者本身佢冇太多能量
我自己嗰啲就珠鏈微弱好多
紫晶簇同水晶柱係較明顯

奶油體算係咁
1000左右就差唔多

有無人去過tst 誠品間riot買？
睇落幾靚 幾百蚊有一條

但係驚實物同佢陳列品有出入

我都冇買開斯里蘭卡，如果係斯里蘭卡又8-9mm嘅我睇過類似嘅質素都係最多都係1000-1500上下，唔上2000

大前提係真係斯里蘭卡如果係其他產地就唔係呢個價

之前去tesoxx 佢地都係賣咁貴

但tesoxx佢地果啲好似係印度產多
晶體真係好清

令自己少啲燥底可以買月亮
人緣例牌粉晶摩根之類

買咗粒玫瑰金天鐵,
一個月就變咗黑色,可以點算
係咪生銹？ 仲可唔可以戴

應該係斯里蘭卡月亮石
見佢藍光都夠鮮 但稍弱 徧大珠得嚟晶體都過得去
純藍光9mm 最平都要近千到千中
過二千就唔算特別批發價啦

印度產好撚多裂
佢哋咁清應該真係要咁貴

咁似氣功嘅 有團波波氣係手掌
我唔識手脈輪 但我feel水晶都係用掌心feel氣場流動

幾靚喎

但網購佢地嘅月真係要好有耐性
唔應人架催到唔想催

利申: 買過

你成日用水沖？？

甩左層電鍍
係咪吊飾洗手易掂水同梘液

紋路好似唔同平時啲天鐵？有冇大圖研究吓

利申唔識

係咪我錯覺有冇高手？

鑑於經常有人問有關水晶種類，真假,點睇靚唔靚等問題,所以就簡單打編短文比大家,認識最最最基本嘅水晶知識

寶石,水晶,原石分別：本質上冇分別。同一種石，潔淨無瑕=寶石；有瑕疵=水晶；未經打磨/成舊屎咁=原石
例子：紫鋰輝，潔淨無瑕就比人拎去做寶石(做寶石Cutting),多裂就比人拎去做水晶(做圓珠),成舊屎咁多數比人拎去做原石擺設

常用術語：

-硬度 用起礦物基本上都是指莫氏硬度，常用原因係因為不同硬度會互相刮花
簡單黎講有三個規則:
1. 高硬度不會被低硬度所刮傷
2. 低硬度會被高硬度所刮傷
3. 相同硬度的東西 會 互相刮傷
雖說這樣，但還是要看拋光程度同水晶特性。紅紋同月亮一齊戴會有可能刮花但唔明顯，但紅紋同月亮串埋一齊就會刮花，有可能好嚴重。

-石紋 指晶體出現的灰色紋理，一般出現就會橫貫整個晶體，所有水晶見到石紋先扣50分，只有等級最差嘅水晶先會有石紋，常見於長石類。(海紋石的紋不是石紋)

-礦缺 指水晶的缺口位，和斷口不同，這術語用在手串圓珠時一般是指磨成圓珠後的天然凹位。雖說天然水晶會有，但見到的話扣20分。

-平頭 是指圓珠上出現的平位，一般是出現礦缺後工廠把其位置打磨走後出現，簡單來說就是磨走礦缺再修平。見到的話扣20分。

-斷口 指水晶的斷裂位置，可以是開採的斷口位，也可以是後天撞擊造成。

-冰裂 指晶體內的裂縫，橫貫整個晶體的話就會裂開，變成斷口，水晶最常見的瑕疵，拎得去做水晶嘅基本上都有，某D種類特別易有(碧璽)，某D種類好少有(葡萄石)。

-棉/霧 指晶體內模糊的東西，睇洛似棉/霧，學術D講係"單/二相包裹體"做成，多為液態，當大量包裹體聚集在一起時就是棉/霧。經典例子-白幽靈(非火山泥的品種)，雖常見但無棉為基本(白幽靈外)

-共生礦 指同晶體一齊出現嘅礦物，金髮金釱，S7貴就係貴在呢一點。

-包裹體 指同晶體內出現嘅東西，共生礦可以算是包裹體，但包裹體不只是共生礦，一些晶體生長時出現/被困著的東西都是包裹體，如生長時受干擾而出現的棉，或者被包著的石油。

-處理/優你老母化 指天然水晶除了打磨拋光外的處理，基本上是為了改善外觀和方便加工而做的，玩水晶的人最不能接受的一點，下邊詳細講。

-原礦/原石 指未經打磨的原礦

-晶柱 指未經打磨的柱狀原礦。市面上有唔少打磨而成的水晶柱，這算不算天然晶柱很難下定義。不予置評

-晶簇 指未經打磨的原礦群組，簡單來說就是一梳蕉同一條蕉嘅分別。

-貓眼 指起水晶出現嘅光學效應，當中貓眼效應最常見(因為圓珠)。所謂貓眼，是指水晶圓珠表面/內在共生礦出現光線集中在一條線的現象，如同貓眼一樣，常見順髮的髮晶/釱晶。

常見處理：

-注膠 是指在水晶注入一些其他物質，可以是環氧樹脂，可以是玻璃，可以是其他東西，目的是為了減少打磨過程因震動而裂開(聲稱)，另一個主要目的是減少裂紋，經注膠後，裂紋會變得不明顯。
注膠不是每種都可以注到，因為呢D外來物要滲入去是需要裂縫的，最常見為藍晶，因藍晶極脆，常見為長石，因結構特性，注膠後常見匿藏在裂縫之間。

＊可經鑑定所鑑定出來
PS:雖坊間有用紫外光燈方法區分出來，但有些注入物對紫外光無螢光反應的。

-染色 範圍很大的處理方法，但起呢度只指"以染料色染色"。簡單的染色方法，用外來染料染色，處理後通常顏色統一，鮮艷，但染料容易匿藏在裂縫之間。常見彩幽靈，髮晶，爆花晶(白水晶人工加熱冰卻做出黎)。

＊可經鑑定所鑑定出來
＊容易肉眼/放大鏡區分

-酸洗 用化學物浸泡水晶，之後基本上都會注埋膠，酸洗後晶體變得通透，但結構被某程度上破壞，常見天河石。

＊可經鑑定所鑑定出來

-加熱處理 珠寶界最常見最通用處理，某D石種加熱後顏色會改變(常見碧璽,紫鋰輝,藍寶石,坦桑石)，某D石種會變得更通透(紅寶石,黑曜石)

＊＊＊部分經鑑定所也不能鑑定出來＊＊＊

-輻射處理 某D石種經輻射處理後顏色會改變，如Topaz

＊＊＊部分經鑑定所也不能鑑定出來＊＊＊

---------------------------------
基於本意都係想將水晶知識教比其他人，唔介意轉載開去
但由於隨時可以會修改，建議轉載時附上原文位置和最後修改日期。
---------------------------------
以上屬個人睇法 資料可能有誤

最後修改：2020/09/06

本身想講埋常見嘅水晶種類
不過得閒先
懶

跟個video 試咗一次，手心對手心，真係好似有個波咁，但唔知係咪心理作用

黑碧壐正呀，我鐘意黑碧璽多過黑耀。
想知你會唔會同黑碧璽消磁？

燒鼠尾草
同埋有時係屋企陽光好就拎出去曬下

黑爾璽唔係話唔洗消磁淨化架咩

感謝男爵巴

巴打好有心期待你再教多啲野

啲人話會愈戴愈透 其實咩原理
同埋養晶又係咩意思

佢有賣斯里蘭卡的 仲特登比我睇 我先問佢價

不 佢比我睇果條係真係斯里蘭卡
佢特登攞黎同條印度月比較我睇的

天鐵層色係鍍上去架如果你買果間野無保養既話真係GG

之前買佢返黎間鋪頭教得閒曬下陽光叉下電
不過自己覺得 一買返黎咁多人摸過
最初用一次鼠尾草 個心舒服啲

啲紋咁齊整 好可疑

咁你有冇買到阿？
我個人都係喜歡勁清嘅白水月

無 穿左條印度料既白水 2千尾
不過嫌唔夠清

覺得原石好正但又唔知點用 水晶鏈就話戴上手 原石係咪要放係手心？能量係咪勁好多

可唔可以放相上黎睇下？
佢地有得自己穿其實都幾正

男爵巴 想問你有無研究過安德森石?
呢種石到底要揀偏紅既定點啲人又話紅色係加工出黎
同埋佢啲紋又係唔係天然 定都係加工先有?

輕輕推

前排幫過呢種石做鑑定
簡單黎講 係天然長石經熱擴散處理,模仿天然Oregon Sunstone
天然Oregon Sunstone係起美國出土嘅太陽石之一 算係名種石但玩嘅人唔多
日本仔幾鍾意玩 常見無色~橙色~綠色 銅包裹體
價錢綠>橙>無色

安德森就係用天然長石 再用銅放起表面加熱
銅元素就會慢慢滲入去 出現變色 同埋裂縫帶銅嘅殘餘物

肉眼睇兩者有D相似
但顯微鏡睇銅包裹體 安德森係唔同

有外國人寫埋個網屌柒D中國人

剛剛pin左

請問呢隻石係咪貴野黎？
第一眼就比佢吸引到
紅紅綠綠 好迷幻 又識變色
一直想入手
但係ig問過價 好似間間都要過千

雖然係天然石再加工處理
不過真係幾靚目前個價都唔係平
如果唔介意係處理過 可以買黎收藏下
不過要注意就係因為經過熱處理 有應力起入邊
受撞時比較易破碎
同埋呢隻石 白色背景先顯綠橙間紋
起黑色背景/戴左上手會變棕色
想又平又靚 我諗買吊咀可能會好D

另一個貴嘅原因係
因為佢係扮緊Oregon Sunstone
而Oregon Sunstone真係貴貴地美國野係貴D

我平時都係會放手鍊係手心之後打圈圈
大部分都會feel到好似磁石咁相拒 有嘢頂住咁 好得意
捷隕就feel到勁熱 直頭岀埋汗

姐係安德森係加工既 而Oregon Sunstone先係真正既石?

冇錯
安德森嘅出現 就係為左扮美國貨Oregon Sunstone

買完後悔

各級月亮石

可以試下feel埋水晶

你個捷隕買得貴唔貴？
睇人講好似好堅，但真係要去實體店feel下先知真定假

仲穿左條三圈安德森

戴完都有運行唯有咁安慰自己 不過真係好靚

儲埋啲錢第日買粒oregon sunstone做首飾好了

好撚貴 真係俾錢買玻璃 9mm 7千up
珠入面d氣泡同流動紋係吸引我買佢嘅位

Oregon Sunstone單睇外觀 其實唔太靚
棵石打晒燈影就OK
鑲起完全唔得

D紋好靚
請問買左幾錢

但呢種石係咪都係唔同光線照落去有唔同色?

想問下大家， 因為小弟最近想買樓
不過睇極都唔岩，同埋價錢都唔岩
想知帶咩可以令我容易揾到dream house

呢到三圈 用左三串 7-7.5mm 雖然唔同size不過串埋一齊我又唔覺有分別
每條$800-$880
批次唔同 價錢都唔同 有興趣再問店主 omae.crystxx

安德森的話 白色背景就顯綠橙色
黑色背景就顯棕色

Oregon Sunstone呢?

未有過綠色上次買果陣冇晒

好靚但個價咩事

一條800？安德森要咁貴咩見cp 7mm先270

唔同質素架cp果隻係幾隻色串埋一條
我果條係粒粒珠都異色架

冇咩研究安德森覺得係幾靚但唔知點解完全提唔起興趣

有髮/礦嘅水晶 質素唔同會有影響
但月亮石冇髮/礦
所以都係咁

無所謂 大把人咁
Btw 想要透 記得買印度月亮石

頂，可能係早2日紅雨整濕
平時都無點掂水

新手想問下呢種設計款係咪唔建議買？最好都係買返成條都係個隻水晶個種？啱啱接觸學生冇太多budget見 呢條大約二百幾又有啲設計想買

粉晶幾十蚊大大條就算係馬粉都係一嚿水左右,呢度幾粒珠加啲幾蚊淘寶佩件可以賣到2百幾

巴你呢條靚好多喺邊度買?

omae.crystxx

唔該

新手連坑都未入嗰時買過
見到個款幾靚就買咗
後尾入坑發現嗰兩條係有少少設計嘅黑曜同入門級海藍寶
不過當時唔識就用幾百蚊買咗

靚喎幾清

姐係買劣質貨？？

似曬到甩色紫水晶

雖然平 但好脆... 揀得來 戴幾戴又碎...

大家鐘意條水晶鬆鬆地戴定緊?
頭兩日買返黎幾緊 戴左唔夠兩星期 變到好鬆 郁黎郁去 好唔自在

金曜唔算脆呀

求全名... 搵左一陣都搵唔到個店名

金矅同黑矅硬度有冇分別？
手鐲同珠加埋 我好似爛過幾條...

利申 粗魯

可能原本都係淺色嘅呢 唔鐘意咪又送比人

其實大家會唔會 買落好多
有啲係重覆買左 可能唔同質數
有啲係衝動購物
種種原因之下買左好多水晶手串......

不如分享下大家一共有幾多條手串
diy 款 純手串 大小mm 單圈多圈 都計

我先 手串20up, 耳釘兩對 戒指4隻

新手想問呢兩條點睇🙈彼德石7.幾mm 4百幾，花幽靈8mm 6百幾，實體店買，想問下值唔值

唔好意思，調轉左個價錢黎講
花幽靈4百幾 彼德石6百幾

手鏈得15條，大部分都係月亮兩戒指 1條銀手鏈 8甩小吊飾
N多原石、晶簇同擺件嗰啲唔數了

又唔可以咁講嘅嗰時唔識分等級都覺得靚㗎
係用貴啲嘅價錢賣有設計嘅入門級水晶囉
而家會寧願攞嗰幾百去買返高質啲嘅石

tesoro_lxx

藍虎眼都ok架wo師兄

痴撚線400蚊 how 邊個車仔檔

我得三個晶簇 你要影全家幅咪好大鑊
我好鐘意月亮石 但一路都睇唔到啱心水......
一係太貴

手串30up 5-10mm都有 diy款2條其他都係純手串 耳環兩對 覺得自己買咗好多

去ig 睇左 一睇就覺得係勁貴

因為真係高汁貨

咁誇張 兩隻硬度差唔多
我無帶爛過啲水晶

白色line 3, 藍色line 5, 月亮2,
自己diy 6, 吊墜 3, 石頭6
數完覺得自己要收手了
得閒再影相嚟分享下

想睇全家幅

我大笑果時拍枱.........

分享分享

不過都十年前嘅事啦 果時鐘意黑矅石
而家鐘意月亮石 個人唔知有冇溫柔左

15條入面有7條都係月亮呀屌都唔明點解會買咁多有4條黑曜3條拉長仲有一條海藍寶重覆到不得了，反而原石晶簇就多唔同種類

btw啱啱搵到嚿綠水晶，好似好少見咁 上網搵都唔多見有冇人熟？

我細個試過敲門敲爆咗隻玉鐲俾人鏟到上天花板

笑到癲

最好笑係唔止一隻係敲爆咗三隻玉鐲，爛咗又買新，又爛又再買

我都唔明點解啲大人係咁堅持逼我戴玉鐲，嗰時已經戴緊玉嘅平安扣同菩薩，好哋哋一個肥肥白白嘅細路搞到成個阿婆咁，成身玉

補多句我連書包嘅吊飾都係玉葫蘆

好彩細個我媽淨係會叫我帶舒俱萊
我仲要一直以為佢係紫晶
大個先知媽媽買左條好貴好紫既舒俱萊比我

呢條係S7？

紫鋰輝

大人俾嘢細路真係要俾佢哋知道個價值概念，例如等於200個開心樂園餐唔係啲細路亂咁嚟（即係我）真係會好傷荷包

睇到佢個tag寫住s7
呢條如果換左透線肯定冇色

我媽買咁咗批手鐲 比我整爆咗兩隻（都係類擋災）
戴緊第3隻 今次特別粗

講起擋災 算命佬講過我殺氣/煞氣重，應該都係咁先想我戴玉化解咗佢？

不過好明顯失敗咗因為冇一粒玉下場係完整

為左避難買完低質素又要追高質素 呢加直接心痛少少買條高質素直接畢業
除非好鐘意個款水晶先會買重複 eg超七 月亮

彼得見唔到閃電紋/貓眼

s7係間鋪個名

佢啲月亮真係勁靚，但太貴買唔落手

好大嘅誤會

好多

以前貪平就買 買下買下就咁多

我隨着越大個就越少爛嘅
呢批係一次dse前追巴士仆到chok親個腦
一次係比屋企人激到拍爆咗（前題隻玉鐲無掂到枱）

新手 有冇人帶完有反效果？ 睇完Arho sunny條水晶片小驚 想入月亮石做第一條 好靚但係又好驚

唔戴水晶都有小精靈跟嘅故事咪仲多，要跟你嘅，你拎把遮都跟到啦水晶本身都可以拎嚟做佛珠，理論上係中性嘅，好嘅途徑買，唔好走去啲咩地攤買到咩陪葬品的水晶都唔使驚

不過如果你真係好驚，就真係唔好入啦，疑心一起就唔會完

9mm 月亮石 買左$950
係咪比人呃左
見大家個啲仲靚啲都唔過500

想問下呢條祖母晶值唔值 我見到都閃 又大波
會唔會有其他會平靚正過呢間

喺邊間買架

推一推先

根據過往的經驗分享水晶質素應該唔值2xxx，影上嚟睇吓？

屌同上面 #365 買貴咗嗰條950差唔多，仲要打咗燈，實物應該仲衰？

呢間野真係好難搞 好多人中伏咁

自己都中過伏

黑店加埋佢啦個價都痴鳩線嘅

唔止個價問題 仲有帶到人地衰左

好耐之前買過佢啲紫色既小狐
點知係假既磨砂面膠狐
舊野一早掉左 但佢係好幾年前賣
個陣實體店都無

衰咗仲可以當係唔夾2380嗰條去咗個2先叫做合理啲啲，佢咁樣一條賺超過2000痴鳩線

大把水晶店賣只係佢拎黎做主打
又註冊曬講自己係獨創咁
其實好多ig shop都有賣
而另一間出名啲叫pinkland 都係做主打
不過pinkland 又係食水深
可以睇多啲唔同既ig shop

唔少周街都係月亮正常質素200內都有，粉晶就更平

小吊飾囉，有人話會有助招桃花復合咁囉真定假就答你唔到

經朋友買架 影左幾條比我揀

我反而鍾意右下大大粒好正

2千幾

減半都嫌貴

紅紋你要睇返你自己性格
如果本身你都衝動易講錯嘢，情緒起伏大，唔建議戴
個人經驗剩係啱啲內向唔敢出聲嘅人戴

我好憎呢啲狐仙水晶
有朋友個前妻拜狐仙拜到性情大變
最後搞到離婚收場
自此好憎呢啲野
直頭要pin起叫人唔好買呢啲野添呀
好鬼邪

串過佢抽起隻狐淨係戴月亮

越戴越透呢樣野我有睇過資料話係養得好
而養呢就有提兩種
一種係我地自己既氣
但資料有提及過要睇番戴果個人正唔正氣
如果戴果個人係正氣/正能量多，外加如果佢有練氣/冥想?(修練之類)
既習慣，條晶係有機會由本身混濁而變得越戴越透
另一種係同我地分泌出既油脂有關
但該內容並無好詳細講到底係啲咩原理，只係輕輕帶過

我都有舊綠水晶

狐仙同小狐又係兩樣嘢嚟嘅
我自己都有幾隻，但純粹因為好鍾意狐狸而儲唔指望佢帶咩俾我，亦都唔建議期望太高

邊間？我睇到幾間都要二百幾

虎眼嗰種太明顯..同埋唔鍾意嗰種藍

其實月亮都夠
再唔係紫晶

我嚟嚟去去都係粉晶拉長月亮

你ig直接打「馬粉晶」、「莫粉」就見到啦8mm大部分都係200樓下

咁其實要溝通啦
佢係咩因由令你不安
如果佢無做過啲咩只係你單方面咁我會建議你去睇左心理醫生先
唔係話狐狸一定唔好
但我見你啲post 你都好似走火入魔咁
拍拖其實都係求幸福求開心
如果佢令到你情緒起伏大得咁緊要
咁佢到底同你岩唔岩呢?
最好同你男朋友面對面講清楚
你而家個心點解不安，大家一齊商討解決方法
唔係咁沒完沒了

好靚呀
月亮我都有四條
海藍寶三條
摩根三條
黑拉
拉長x2
草莓x2
金草莓
太陽
紫鋰輝
紅紋
黑銀線
彩矅
薰衣草紫晶
粉晶

我多數大笑拍枱整爛

你23入面4條月亮嘛我15條7條，近一半，計埋月亮銀鏈嗰條就8條我嗰8甩小吊飾全部都係月亮，再加10幾甩月亮原石，仲有兩條頸鏈同一隻戒指

到底月亮對我吸引力有幾大，見嚫都想買呀屌

彼得石 海紋石

右邊果兩條其實好靚 上面果條裂得好正 下面果條雖然光面唔大但其實強光

特登買架 得閒再影近鏡

感覺你是開朗之人

見心理醫生又誇張咗
我諗佢只係好緊張同好愛佢男朋友
Btw老土啲講句 愛人先要愛自己
唔好因為愛對方而無左原本既你
因為佢愛既係原本既你

你朋友係咪都比人呃

想知右邊嗰兩條幾大同幾錢？

講真我嘅話會鍾意右邊2條多啲

其實我啱啱又買咗月亮同黑體拉長石
等送貨

娘

可能係 佢都係供貨個度比圖佢
因為揀貨啲圖係好清 應該開左閃光燈影
實物就裂紋明顯好多 不過實物啲光好靚
雖然貴左啲啲 都係緣份

你自己開始買玉器未

紫玉鐲好靚但好貴

講真，有少少想買但玉石都貴，荷包冇力宜家想買一個平安扣玩吓但完全唔識睇

d 月亮 同拉長 都靚呀 仲有黑髮！！！！

小芙蓉

佢呢啲講明求復合小狐唔加料點復合
只係改個好聽啲嘅名降低你戒心氹你買
有用嘅話有代價，無用就俾人呃左錢
點計都係on9左
果啲時間我明當局者迷，但真係唔好靠呢啲野
做完都係要還

你買普通雕件都還好，起碼唔會加左料先

油脂我信！！！
以前有條紅紋越戴越油潤
冇戴之後 佢d 豬肉紋又顯眼左
色都暗左 冇咁紅 變左粉紅

你好誇張

啲拉長石 最近搵緊紫拉

等你影相

岩呀 自己鐘意就得

哈...... 我都唔知

戴晒出街好有霸氣

又幾靚喎

條紫拉最貴$780 7.5mm

你啲拉長全部都靚～～～

如果係呢個店主，應該冇咁有料識作法似係神棍白撞呃人多啲

不過唔好成日諗住不勞而獲係真嘅，呢啲唔會真正解決到問題根源最緊要都係回到自身

戴曬出街會好誇張

又再諗起呢張

見親紫拉都貴 不過好少見又真

我發覺紫拉好難特別靚
你睇我嗰粒水滴型係紫色，但個光面真係某個角度先有
啲珠鏈都係咁，其他位啲光會黃白色咁，又要大粒先明顯，唔似藍色6mm都見到好清楚

我成日諗
超七咁貴係因為針對晒7脈輪
咁我戴7條各針對脈輪
加多條拉長針對第8脈輪，咁咪仲勁

有無人見過全粉既摩根石手串⋯⋯
唔想要藍色同綠色

其實全部都唔過400蚊

係手串多數都會黃黃橙橙咁，紫光好弱，最後得條線係紫色

所以我雖然鍾意紫拉，但一路都冇買手串
買咗粒吊咀之後有啲失望
同我塊面一樣，得20度冇死角

其實係架 不過好似碧璽都係全能？

我都努力搵緊 暫時未見邊間有
有都好細粒 光面唔夠強

係架 所以買一條就算

長石真係要買大波我當初都覺得細波幾靚，入咗坑之後都係想追求大波，光面大幾倍

咁樣仲可以砌返兩條海藍寶同綠柱石

咁又唔知，我冇留意碧璽，成日覺得啲色好似我呀婆著嗰啲衫嘅色combination咁

冇錯
其實長石同月亮都係大波好
我想買個長石水晶球添㗎

我有見過全粉摩根
但真係唔知jm9 貴過普通摩根
自己穿過仲平

我對碧璽都冇乜研究 不過最近見好多ig shop都賣緊

手太幼 帶大豬豬會好似帶左好多粒糯米糍咁

因為多數都會溝海藍寶/綠柱石一齊賣
淨摩根成本會貴啲？

如果帶條S7 由有礦變到冇乜礦，應該算帶得好定差？
仲要兩條都係

共生綠簾石

如果無左啲綠點仲靚
宜家好似生青苔咁

其實我都少戴用嚟丁已經好夠

美即真理

可惜啲晶體麻麻

兩條都係二千幾 右上果條貴啲

右上果條12mm 好似水晶球咁啲裂啊紋啊就好似雪花咁沉底

右下 近14mm 呢條就強光

兩條都係jai買 同店主講想睇白水落一級同再落一級既佢先會拎出黎
記得有手尾睇完一包先好睇另一包 唔好撈亂店主啲貨

好專業 有手套

cheap cheap手套黎咋

下面嗰條真係好大波每粒都真係成個波咁

打完上面呢句覺得自己好似男人睇丁圖嘅反應

晶體靚嘅價錢後面應該要加多個0

又圓又大成個波型出晒黎

我有一條粉摩根 未改手圍

見過好靚好多紫光嘅 不過太貴 睇下見識過算

我會想買個晶體靚又強紫粉光
儲下錢先買

同一種石來

同一個家族 但摩根係得橙色同粉紅 其他係綠柱石或者係加工變色既摩根

其實摩根隻粉都幾靚，橙橙地，冇粉晶咁hot pink

你唔改手圍嘅 唔係自己戴咩？？？

所以我先買咋 粉晶買來擺... 冇戴過出街

u

影住咁多先

改左呀

你用單線魚絲穿 好牙煙

個店主幫我穿既 我都覺得鬆 不過好少戴出街 通常都係拎上手J

長期都係戴緊安德森

想問下係門市買 $8xx 值唔值 新手

Hello 我近排又入返水晶坑
我以前買過啲好貴 但又覺得唔係好大感覺就停左
呢排見到一兩間好平又入返坑 仲越來越多
今日又忍唔到手買左
聽日仲交收另一條 慢慢同大家分享

門市買紅紋真係好貴

我見呢款有幾個名 都唔知叫咩名

幾mm

唔記得😂😂 聽日度下先

門市有3/4百 但睇落唔合眼緣

講少左 係純橙/粉摩根

想買條白月亮石，有邊一間好介紹
搵左好奈都唔知買邊間好

唔係

我都覺連糖果都唔鍾意

我今日行過旺中3樓個間都好多
我自己個條個度買
但前面好似係有黃店list同推介

呀 我有睇過 但冇幫襯過

不停咁買,淨係黑白色已經十幾條

好想瘋狂買紅紋石
Btw 呢幾日想搵雪花幽靈 有冇推介

唔想咁單調又見到呢間啲diy水晶幾靚
有冇人知呢間好唔好，新手唔識分靚唔靚

屌收好晒又漏咗個紫晶呢一世都影唔齊全家褔

想請教大家，發現屋企有兩塊塵封咗唔知幾耐嘅白晶簇，用水沖完之後發現好暗無光澤。用蒸餾水浸咗其中一塊24小時左右，好似好咗啲。

請問大家有咩建議，可以幫到塊白晶簇回復光茫

曬太陽

如果用英文名morganite去google淨係得粉紅/蜜桃色，寶石級用黎做戒指（好靚）
但係中文摩根石search就包埋海藍寶同綠柱石

我穿條摩根左n 次 條彈力線都斷

有冇好心人介紹好用彈力線呀

特別果啲深色 好阿婆feel

你用個咩碗來放呀 好似幾特別咁呀

嘩 你啲月亮高汁喎 特別果幾粉吊咀
個月亮型好靚呀 幾錢買架

召喚男爵巴～ 呢啲係咪會注曬膠呀？
見d 摩根/海藍寶好似好易碎 要做珠寶去打磨咪要注膠？

我會自己再穿過

呀婆糖
其實就咁粉色同藍都ok
但加埋唔知點解就好呀婆feel

有紋嘅唔貴呀

所以極光23 都係因為同一原因而一直未入手

月亮拉長

唔要有紋冰種

見過有整做吊咀嘅幾靚
但一珠鏈就似污糟咗

係呀 同埋要搵條少啲阿婆色既

紅紋大粒冰種根本戴唔到出街
我剩係有條有紋10mm粗戴
仲有粒心形吊咀

我最近買左條冰種7mm 同波波
點解戴唔到出街呀？
我好鍾意呢啲色既 所以pink fire 一見到就好鍾意

月亮月亮？120一粒

有冇邊間水晶鋪推介？😌想買

睇#4

Muji

秘魯聖木可唔可以用黎淨化水晶？定應該用鼠尾草
因為聽過話聖木會燻黑啲水晶

亨到就GG
我係好唔小心嘅人

比你吸收左

一般黎講 圓珠先要注
因為工廠大量磨珠嘅方法震動太大 易碎

寶石Cutting嘅打磨方式震動係少好多
同埋寶石工匠要根據寶石特性去用唔同方式去打磨係基本

所以呢D 寶石切割嘅石先少注

相傳舊時代打磨祖母綠嘅工匠 開工之前要食鎮靜劑 減少手震

新手一問各位巴絲
金草莓超七係咪好少地方有？問咗幾間都話產量少好少返

新手想問有冇人跟五行戴水晶
想問金太陽石係咪屬火？或者有冇屬火水晶推薦

禁大波一定手感好好

想問呢兩隻算唔算靚？我見佢算平.. 岩岩研究水晶唔太清楚

唔會少，之前有問過間有

唔係好得·

想問下3樓間黑店係咪CP 但點解起黃店list又有cp...

我以前都覺得啲色好leung
有次見到合眼緣就入左手
發現顏色襯得靚係好靚

其實消磁用嘅碎石係咪咩都得？見到其他碎石都幾靚想買埋，但唔知可唔可以拎黎消磁

只要你有錢就買到

我真係好鐘意碧璽呀彩虹色一d都唔娘！

WOW石種果條好靚

我諗係深綠，深黃同啡出事
你最頂嗰條啲色係好ok

有冇人買過紫髮？
我唔鍾意超七但發覺入面紫髮如果成條都係都幾靚

新手想買條黑碧璽, 請問一下係咪唔好戴住沖涼訓教?

如果我最近想買樓
不過睇極都唔岩，同埋價錢都唔岩
想知帶咩可以令我容易揾到，帶黎我好運

又可接受喎！！

原來只係一舊膠

竟然係咁！謝謝男爵巴

14mm 我淨係捨得買平價石 例如粉晶
大粒個手感 觀感真係好大衝擊

普通玻璃碗 而家為咗擺水晶成日睇玻璃碗

sorry... 都係好娘
有一種 "後生女做咩戴到婆仔咁" 嘅想法出現
就係咁一路都冇落坑 又慳返

最面果條好似小妹妹紮頭髮用果d 橡筋色

有見過黑超 成條都係煙花咁 好閃
見到都感覺到好貴

水晶圓珠打磨

寶石打磨

我都想買返隻碗 燒鼠尾草用

其實未用過鼠尾草 想試下

大波配鼻屎 估唔到咁襯

原來咁存細嘅工序都係人手做
我以為所以寶石 鑽石 都係用機切/打磨......

我有
海藍寶x5
天河石x1
紅銅髮x1
橄欖石x1
金太陽x1
金莎堇青x1
銀曜x1
金曜x1
閃靈鑽x1
石榴石x1
藍月光x1
舒俱萊x1
綠幽靈x2
紫幽靈x1
坦桑x1
翡翠飄花x1
買買下就買咗咁多

想問各位巴絲，燒聖木會唔會冇鼠尾草咁大味？
我燒完鼠尾草開曬窗個零鐘，屋企人返到嚟係咁問我做乜房到有燶味嘈咗成晚
但我尋晚聞住鼠尾草好瞓咗好多

鑽石係
寶石有D好似係機切

我都係同埋因為我有浸閃靈鑽

我都係 落唔到坑

紫黑超七
我梁係買得起紅超七

碧璽、極光23、super7呢啲貴水晶擊中唔到我心，否則落坑一定使好多錢
最中意拉長石，好彩唔係貴野

好鐘意碧+1
你嗰幾條都好靚 喺邊到買到又透又濃色

慈禧太后最愛就係碧璽

我都係 啲色總係會出事
所以我買紅超七
極光我都想要 但要有一條係好岩色既先會
我都係鍾諗紅紋個類色 所以買左條pink fire

前日先開始睇水晶
新手想買綠髮晶for事業
黑鈦帶右手做平安符同避小人是非
魔鬼海藍for present同客開會
去左好多間都唔係太睇得岩

岩呢幾日都心郁郁想買個水晶球放係屋企
唔知點解竟然唔係想買鍊
目前頌研究緊
因為想事業上既人緣有改善
本身淋緊粉晶波
但頌想搵下有冇啲係for 埋貴人~
又要做下資料搜集

最底果條大波好靚
不過好貴

輕輕一推

依家買開始唔係睇想要咩
變左岩眼緣就買
最近係咁睇原石

我見有絲打答白水晶百搭～～

其實我平時唔會咁戴
今朝只係攞黎影相

我就係用白水晶紫水晶 睇到有啲悶想知月光碎石個啲得唔得

我明！拉長原石真心靚

新手想問下 呢條超七6.4mm ，$350係咩價位

新手買左條1xxx蚊黑髮 係鋪頭睇個陣幾靚
但拎到返家仔細check 發現有幾粒平頭 有花痕 心痛

彩碧靚到傻我好濫 連唔透嘅碧我都覺得靚

補返圖 大家覺得點睇

我淨係鍾意唔透深色仲正
覺得唔透襟睇啲
當然貧窮都係另一個原因

邊到買？ 好似唔係好值呢個價 都有棉咁

咁呢啲當然唔好係網上講得太詳細
呢個係我個人感覺姐
最緊要你自己淋清楚
同埋你自己開心
邪唔出奇
個老細都唔會俾你知佢對隻狐狸做過啲咩
最好當然學樓上啲巴打咁話，希望佢乜都無做過

都係黃店list其中一間
可能我影得差 棉就咁睇得一兩粒 平頭多
想知大家買個陣係咪會逐粒逐粒check?想下次識買

破產都要買一條大珠色標

唔會 上到間鋪就會好似著左魔咁 淨係睇邊條靚啲
...然後番到去就奶野

我會，但總有睇漏眼既時候

被店主望住 好大壓力咁

我係合眼緣多啲 通常睇一眼就會知想要邊條

平時我戴月亮或者拉長見到佢啲藍光我會心情靚啲

補張清少少

新手請教大家 平時點放水晶？

我有舊白晶簇 平時放水晶上去
見到條綠幽靈、月亮、黑耀 最出果點成個圈都花晒 好似磨砂咁
到底係舊白晶磨花 定佢哋互相撞花

好多棉

我七月都係呢間買左小狐同月亮石
又係見好多好評但自己就無效
連少少輔助嘅效果都無
諗緊係咪要買條紅紋試下
之前有條普通質素嘅紅紋
買完一個月都無就分左手
嗰一個月都係斷斷續續咁戴左一兩個禮拜
可能係咁啱 可能紅紋幫我離開唔啱嘅人
但都搞到唔敢再戴
不過好多人又話紅紋助復合
所以又諗緊好唔好買過條
我只係想要啲輔助功效就夠

質素 價錢係同功效唔成正比
紅紋係幫你搵正緣 都會令你外向啲
可能個男仔真係唔岩你呢

但係好紫！成日見人地啲紫拉根本唔紫 係邊到買嫁

我係鐘意糖果色 但買左樣糖糖地又老老地礦既色碧碧又唔平 遲啲搵到錢先再買我貪佢功效啱我

想知點解分左一年幾都可以復合返
中間有無聯絡？
同埋你嗰陣有無都戴水晶或者做啲咩？

見過圖，堅靚
買唔起

聖木細碌好多，冇咁大陣味好正常
可能你嗰束鼠尾佢夾雜好多樹枝細葉畀你
我燒係冇乜燶味

可以買透石膏碗
幾抵玩

同你一樣
好在我鍾意粉晶拉長月亮

一係就紫髮晶黑礦呢啲，永遠買唔起，都幾好

要睇風水放啱位先得...
唔可以亂放

唔得

已經有碌透石膏柱, 用碗+晶柱貪佢擺得多啲

邉條靚

其實水晶係唔會有'幫復合'呢啲嘢
水晶係針對你個人
紅紋係幫助你去癒合心靈創傷
有啲人戴咗會好情緒化，喊返晒以前唔開心啲嘢，跟住先慢慢變開朗
但佢同時會令人更加敢去表達感受
所以如果本身個人好情緒化，已經成日因為唔開心同嬲呢啲發洩錯方向而出問題，戴完會更大問題

但對於一啲出唔到pool, 因為成日唔敢表達自己感覺嘅人，紅紋就會work, 所以呢類人戴完咪有機會'復合', 由原本唔敢講自己感受變成敢講，2個人溝通多咗，咁樣'復合'

啲舖頭為咗賣水晶就越講越誇... 唉
英文好嘅建議google睇返水晶英文解釋好啲

我上次去個間還好
老細由我自己睇
佢自己都忙緊串鍊同答客既問題

紫鋰輝？

我見話7星陣係要計風水
但如果我買單個呢?
係咪都要睇風水嫁
不過我見唔多波
最多係粉晶波
我查就太陽石, 粉晶同紫晶符合我想要既
但紫晶同太陽石都唔覺多波波

係唔識揀

用其他碎石消磁會令水晶鏈磁場亂左 除非你粉晶碎石消粉晶手鏈 唔係都建議白晶算 同埋最好買返晶簇啲碎石磨過曬 應該個效果同你用白水晶手鏈消其他水晶鏈禁唔知你明唔明

好同意絲打既說法
所以買親水晶 間野好誇大功效既
我都唔會買

要問先肯定係紫鋰輝...... 其實冇咗紫線直頭冇紫色
睇你想要咩..

我買左條拋過光既白晶柱係咪消磁冇禁好

係呀，唔係咩戴完就升職，戴完就出pool

我最唔明係點解碧璽係旺夫

不要問，只要信

我唔係一碌過咁燒，係一次拆一小枝出嚟燒的明明就係燒鼠尾草嘅香，佢係都話係燶味

新手想問下呢條超7 7.2mm ig shop買$3xx 值唔值得入手

7mm左右大約值幾多

想問下點解

冲涼唔得Ar
瞓覺都唔好戴住 真係失眠先放喺床頭側邊
畢竟水晶都要休息

睇pin thanks

還好啦 但呢到啲巴絲應該睇唔上眼

護髮素唔係用嚟洗乾淨頭髮

新手 想平平買條 不過唔識睇
thank you

補圖

sorry 係旺區實體店，約$2k

明白唔該曬絲打！

新入月白水月

新入手 太興奮打錯字

有冇巴打可解答

唔明 姐係你淨係買一粒波? 得一粒波就唔風水陣啦

有貓眼

睇粒波幾大
不過放錯位只係冇效啫
除非你大大粒粉晶波放正五黃位

係呀，因為覺得七星陣比較麻煩，所以淋住買一粒波

我淋都唔會買太大
係想稍為幫一幫人緣方面姐
大波雖然靚但好貴呀

試下只係燒幾塊葉？
利申未燒過

拉長 盡量轉晒光面出黎影
實體店買咗6百頭

去stellxx睇睇？我覺得佢地d水晶好靚但能量我唔清楚
或者齋店，兩個鐘頭前佢地話返左批魔鬼海藍寶

到手啦7mm85蚊 我覺得好抵好抵
係舖頭未換線即影

換左透線 係街影

幾錢幾mm

Moon half係清泉
從來冇吹功效嚟吸引人買

好靚，同問，幾錢where

想問新水晶 ( 黑曜 ) 同 新水晶簇
買完翻黎點樣清潔/淨化先最好？

用紫色綫都好似唔見紫色ge

新手入呢個好ok

正喎唔使100都有咁嘅質素

想問下紅虎眼係咪假野？

貴幾mm？

未爬呢個post之前買 9mm

下次試下搣葉出嚟唔該你
不過我下次應該會直情預留三四個鐘嚟比我開窗

其實都算係透
月亮石嘅價格本身就偏高
印度打仗又話會再高啲
加上你9mm粒珠唔係話細
我覺得正常價

煙霧滅蝨彈咁
我見p記教都淨係用幾塊葉，應該ok嘅

約8mm, 上年$2500買入。請問ok嗎?

真係驚嘅就搵師傅處理佢
錢解決到嘅問題就唔係問題

Btw其實啲咩狐仙都係啲山精妖怪嚟
想要同伴侶嘅關係好
正正經經咁溝通下會好啲
如果真係想靠外力
就咁戴水晶就得
嫌未夠喉就搵佛教嗰啲師傅加持條晶
起碼係啲正氣嘢嚟

印度月亮真係貴咗好多之前500幾的貨色見宜家都賣緊7、800唯有等原料多返先再買

原來係咁明白了

可以箍埋落碌嘢度
咁就可以淨化多幾條

買多條咪可以再影過

你試吓打孖線咁穿
唔得就4線咁穿

水晶嘅作用對你個case嚟講唔係咁大
如果話要啲小幸運就話可以戴天河石啫
買樓喎，大事嚟嘛

一嘢穿到底箍住碌嘢就可以擺多幾條

紫晶波咪得

我條粉晶淨化完，比起平時係透啲，但一拎上手即刻粉咗
究竟係我太勁，定佢太勁？

Why not both

水晶真係深坑就嚟冇位擺

雖然係咁，我啱啱又買多咗條晶等到貨

中學開始玩左5年到
但唔係買左好多，黎張全家幅先
都很滿意，全部都不過$500

消毒係物理上保持乾淨衛生
消磁係能量上保持乾淨無負面能量
疫情期間兩樣都要

8+ 3千頭雖然貴但我覺得好值得
見過白水月之後就對普通月亮石完全睇唔上眼
係tesxxx到買架

水晶都係少接觸化學物好啲

咁樣係咪用白晶簇消磁就得？

我見有人話要用紫晶簇去充電，咁充電呢樣野係咪都係必須？

唔該晒

想問埋大家啲白晶柱係實體店買多定IG買多
IG好多都好幼唔適合放水晶鏈上去消磁
我又勁唔中意佢有個深啡/淺啡果啲底座
想問下可以係邊度買到？

大家都係狐，不要分那麼細
佢哋個樣唔一樣啫

本身就無一種神仙叫「小狐」
所謂嘅「狐仙」亦只係民間信仰
只係狐狸精喺人間顯現一啲力量吸引人去供奉佢
於是人間就因而衍生唔同形態嘅狐狸狀雕刻
例如小狐，例如狐仙
因為狐狸精屬於陰仙
所以易招邪門嘢
咁有反效果都唔出奇啦

另外一點係
佢可能可以為某啲人帶來某種好運
但本身山精妖怪就係肆意行事唔跟規矩
可以鍾意就幫你 唔鍾意就恰你

所以要感情變好
跟師傅學下點拜月老或者和合二仙
一定會好過靠陰仙幫手

咩晶嚟 急等全家福

咁hi咗啲病毒咪冚家奶嘢⋯⋯

我自己覺得唔係必須
本身條水晶都有能量㗎啦
只要keep住佢冇負能量咪得
條晶最盡得100%電嘅話
就算差得再耐都好
都唔會變101%

新手就咁白晶簇就得
等你買多兩條
就自然會想玩埋紫晶簇

無問題㗎其實
塵歸塵土歸土啫
（除非個店主搵師傅特別加重料落去）

好呀咁我睇下啲白晶簇先

咁想問下靚白晶簇有啲咩條件？
定係睇大細就得？

但消完毒條水晶應該可以報廢

收全綠眼嘅大波18mm黑曜今次網上搵冇實物睇好驚中伏

之後目標係彼德石，想搵彼德原石或者裸石，但好少見

有片睇應該無事嘅！

彼得仔好難搵到合眼緣

但長期咁樣拉扯住橡筋唔會好易斷咩

睇你鍾意㗎乍
有啲白雪雪咁嘅係漂過
帶有一啲黃色好似污污糟糟咁就無漂
但都係外觀上嘅分別
唔影響功效

但有啲舖頭會賣養出嚟嘅白晶簇
嗰啲就狗也不屌
因為無用

橡筋平嘢
碌晶貴嘢

橡筋斷咗咪換
但碌晶課咗重金
梗係要物盡其用啦

利申 窮撚

因為我有keep 住睇樓，只係覺得睇極都唔岩，所以諗住試下帶水晶，會唔會帶比我好運，會揾到間比較好既樓

一直都覺得彼德好靚但唔知點解每次手串一拎上手就一啲都唔想買，想即刻放低，好似輕飄飄，好浮好唔實在咁唔知點解釋嗰種反應所以想搵原石睇吓會點

等多排啦
Bno過英國有得開始申請嗰陣
啲人咪會賣樓
到時睇樓都睇到你腳軟

利申 屋企放緊賣盤準備走

真啊
睇相嘅話彼得好似自帶filter好好j咁
拎上手就會抗拒
但彼得仔嘅原石好粗獷咁
所以我自己就比較鍾意打磨好嘅大舊彼得

承你貴言，頭先睇左天河石 ,點解好似有唔同色， 我google 過有綠同藍？ 係正常，另外我應該戴左手？ 因為左吸右放

話說心血來潮, 突然想J舊粉晶
J左一陣, 有一種正能量咁湧入黎
咁我就去左facebook, delete我個極負post

請教一下, 有咩正能量水晶岩老人家戴?
(今日得知我媽去左睇醫生, 醫生話佢有初期糖尿
話佢食得多野, 問題係, 點解佢會食得多左野呢
因為佢胃酸過多, 坊間有好多成藥都止唔到佢胃酸
咁點解佢會有咁多胃酸, 因為佢有焦慮症
已經睇左2年心理醫生....... 唔覺有點樣好過
但叫佢轉醫生佢又唔肯)

請教大家, 有咩水晶岩我媽戴

續繼J舊粉晶

原來係咁
唔怪之得 可能我最近買
愈望愈中意
不過最近成日要酒精搓手 唔捨得戴住

如果驚 唔想要
可以試下用紅紙or利是封包住
搵間廟宇 同啲廟祝講聲放低佢
交比佢地處理

訓前一丁
近排diy串起粒大紫鋰透貓眼+阿賽+白韻石共生

其實都大把係既

講下？ ig fol咁多得佢一個係咁

黃店list已經有幾間唔誇大
我講既唔誇大係叫人唔好依賴水晶
無好似 pinklxxx Crystalfxxx 呢啲sell埋啲咩復合呀
帶完即刻升仙呀咁
講出名其實Twinker Wongs都算係唔吹功效

之前聽人講話戴二手水晶好容易有厄運
係唔係真？

原來淨藍色螢石都幾靚
又唔貴

針對情緒就綠色/紫色嗰啲

推

水晶價錢計重量 例如50蚊/克咁
所以愈重愈貴

同埋質素高低都影響價錢

仲有就係要計其他成本

明白哂
想問平頭花痕呢類瑕疵佢地係咪唔睇重？
因為見d鋪頭放哂出黎比人睇 個個拎起睇完唔岩就丟返落去...好似會撞花哂

正常就睇重嘅

敢用酒精不如沖水啦 沖水無論清潔定消毒都有效過噴酒精架

想係你地介紹j.a.i_shop_cryxxxx / vanfun_jexxxxx 買超級7 你地覺得邊間好dw

Jai vanfun有時吹得太大樣樣都話頂級

去jai
vanfun多數睇碧璽 好少見佢出超七

阿魯沙係咪金太陽？

btw
平頭係打磨個陣既問題？定係撞成架？
同埋d棉係咪有機會自己散去？
新手請教

磨完珠仲見到礦缺 > 拎去磨平去
就係平頭珠

棉唔會散 因為係D空氣同液態水黎
但的確有人愈戴愈清
光都係愈來愈強

有人講過人油入左石隙後所致

開心share
粉晶 $460
From ig shop: koseki

明哂
平頭同花痕真係好難check 間間鋪頭好光猛 影到條條都好完美咁
返屋企仔細睇同轉黎轉去先見到奶野
唯有安慰自己係買佢既功效

粉晶$460咁貴嘅
Btw幾潤

唔知係咪我影得差，其實佢係有閃片，不過相就無
紀念性第一條

突然有個疑問
話說紫晶可以招貴人
咁我抬面已經有個紫晶簇
其實係咪唔洗買粒粉晶波波都已經有招貴人既功效呢~
黎緊都會上JAX度睇

閃片指係咩定係你指彩虹裂縫？星光？

btw冇買開粉晶，不過覺得呢個質素應該唔使呢個價？

好似星光 價錢唔緊要啦
我都唔識架，鍾意又唔太貴就得啦

都係嘅，都買咗
最緊要夠鍾意，咁先使得抵

我又入咗落Live嘅漩渦，好鍾意聽吓要點睇一舊石/水晶
但第二朝6點半前出門口番工

新入坑 戴咗個幾禮拜金鈦+綠髮碧璽
突然有間好想入既公司主動挖角
成世人第一次抽中獎 (以前從來冇呢d運)
戴草莓突然多咗幾條仔約我 (我single咗好耐)
好撚癲
今日忍唔住又買咗條黑7

黑7

啲紋就咁睇 應該係假
利申唔專業 有一條天鐵手串

咪即係太陽石...

貴咗好多喎

點解

幾錢？有咩相睇下

啲鏈係邊到買架

勿屌
我第一次買未見到呢個post比我fd水咗
就係比人屌得最多嗰間

黑七喺另外一間
未寄到黎

三千幾
未寄到黎

三千幾都唔睇實物

我買白水月三千幾都係網購架喎

貧窮限制了我的想象

我都係嫁！！就算唔買都鍾意開黎聽下睇下🤣🤣🤣

有冇靚既銅髮晶參考吓🙏🏼

想問下買左條綠碧髮，應該戴左手，但我戴開啲運動錶，好大隻，搞到條綠碧髮要戴到好後，加左粒天鐵手圍都唔夠大，仲有咩方法可以解決？搵綠碧髮散珠加落去？我諗應該要加多兩粒左右

唔該睇pin

帶條綠碧髮係隻錶前面

想請教下有冇人有買過綠磷灰石？最近心思思但好似冇乜鋪有賣咁

唔係話唔好戴係錶前面咩

冇聽過喎 我諗係因為驚容易整花姐？
咁自己小心啲囉

似橙月亮多啲

呢隻應該唔係假 純粹佢甩左個膜

D紋好似過於工整

好似係有分產地 唔同地方有唔同紋
好似係

大部分都係M鐵 瑞士嘅 個價平啲

佢嗰條睇落⋯

咁我就唔知了 又話個啲紋模仿唔到既

咪模仿唔到 都唔似

佢一直都冇覆過到底佢有冇發現到係假定宜家仲戴緊

咁岩碌IG見到呢間既抽獎
佢呢隻就真係十成十係假既天鐵
下面都幾多人留言想抽

當普通吊飾囉 冇野嘅

呢隻款 就算係真 都薄都痴線層天鐵薄過紙

屌淘寶見過15一粒

真 所以我都係買單珠

點解呀我通常都咁戴

禁入去都好淘寶

點解你地咁靚識睇

係水晶界浸得耐就會識睇

望耐咗就算唔熟嗰隻水晶都會有個概念感覺唔對路就會望多幾眼睇真啲

只係爬文見到啲巴絲打咁講咋

你好熱愛海藍寶

新手想問下呢條1800 7.5mm抵唔抵入手呀

我無 但我試過同人傾傾下計帶黑髮隻手好麻
之後條友唔知點解無再同我講野
可能佢係小人黎

agger

我係遇開邪事，戴咗之後就冇仲要我事前係唔知水晶有功效，只係當飾品玩

非常同意藍光好正

水晶會拎嚟做佛珠，我諗都係正or中性大過邪，當然如果你係去一啲強調作法嗰啲舖，佢哋會唔會另外加料就係另一回事啦

不過都係嗰句，要跟你嘅，你戴唔戴都跟到大把故事係冇戴晶都會遇到

粉晶真係唔貴

我以為我條百二蚊已經好抵玩 你條仲抵！！！
邊間買架

你燒緊期間有冇開窗？

有，燒完繼續開咗個零鐘

我係四股線咁穿架
一到埋尾拉緊 都仲未斷（知佢易斷 輕力拉緊少少就算）
到拉入個孔個下 就斷左
以上重覆左n 次......
要數嘅話 真係有幾十次

點解唔買多碌啱手圍嘅柱

唔知呀 有人送比我 會好開心
送咩都好 都係心意來 啱用咪用
唔啱又再送比人lor

你眼中係鼻屎 人地眼中可以係心肝椗

晶簇用牙齒擦下d 牙仔，過蒸餾水 (?)
我過水喉水咋 唔好跟 之後毛巾印下 再風乾
黑矅用水過下 之後用毛巾 印乾

我就係咁矛盾......
明明買佢靚，點知返到屋企慢慢J 先發現佢唔夠靚仔...
同自己講買功效... 但我又好似唔信......

快啲去站務台話自爆私隱想del留言

沖下水就ok？唔洗浸嘛？

我呢條近五百 可能唔算靚野 但一見鐘情

黑七圖～～～～～～ 開心share~~

借問聲你舊白晶簇邊樹買 好合眼緣

未收到黑7
不過今日又去買多條彩銅髮
好似痴咗線咁見親催財就買

一見就好鍾意

呢個會唔會似金太陽多啲？
有閃閃 有光面 有貓眼
我都唔記得係咩名 又唔識分

diu!!!!!!!

呢個就係太陽石 閃得黎有沙 btw絲打去站務del上面留言先 我都幫你report左

係咪新手先會遇到咁既問題

G持

係咪要開po 叫admin 整

係，睇你鍾意綠定藍，唔影響佢有小確幸嘅功效
啱啱search埋
有得招貴人同激發個信心、勇氣
戴左手的
買咗就po上嚟俾大家j下喇

purelightcrystalxx

睇過佢直播一次 佢d 鄉音同佢個style 一樣難頂

係呀，快去啦，俾埋呢個post嘅link同講第幾個留言

我覺得又靚又抵

媽呀 好柒呀
我以後唔敢喇

考牌個日戴咗 係幾幸運
開中容易題目

都係 但真係難得既正貨 所以就睇左次買左呢條85拉長

777777

呢條好合我眼緣

9mm 2百頭 已經唔記得邊間買

係咪留線尾太短？
試下留長啲，打結後唔好剪住，拉咗結入孔先修短，再慢慢拉埋入去

我公司有個經理都係男人老狗戴水晶
仲要粒粒水晶都好似波子咁大粒 一隻手起碼4條
又金髮晶又極光23又花幽
所以唔洗介意亦都大把SALE屎佬戴金髮

綠幽綠髮都多
水晶舖都多男人行啦～

無論男女老少都有人戴水晶...唔洗驚
利申: 男, 而家鍾意偏透水晶,但又愛自己條紅極光23

下次試下先

貴野feel

我唔會浸呀 感覺上個水晶簇好似會索水咁
所以都係快沖......

我覺得幾靚幾抵喎 邊間買？

又買了紅膠花同藍晶石
紅色愛好者 到左影相
尋日到左老礦天河未影添

唔係呀幾靚下喎

請問天河既老礦係咩意思？

Adexx 叫“特級紅紋石”

雖然平 但真係好鍾意

老礦係多啲紋同深色少少 我個條係咁

我都係男
覺得幾靚所以買
冇理效果

暫時買咗條彼得

想買月亮石 有冇介紹
budget 500左右 有再平啲仲好

IG咁岩彈出黎🤣🤣你去睇下

update下
尋日加咗條彩銅髮
今日又玩live嗰d抽獎抽水晶擺設
個host叫我揀牌
我抽返自己
d 功效好cls

莫非你就係抽中11果個lol

明就明
唔明就唔明

好多ig直播都有抽獎送禮

彼得真係好靚
好似地球咁
望住都好舒服

藍晶都係架

請睇頭幾頁黃店list thanks

有啲似玉

咁又冇咁翠綠

好似話有人會用偏綠同透既天河扮翡翠

都真係扮到
利申 唔識翡翠、玉呢啲

Btw 大家鍾意天河石偏藍定偏綠？

偏藍：正皮me
偏綠：負皮me

有冇圖睇

紫晶好啲

#860 偏藍
#864 偏綠

有冇藍得來透

拉長石都招到姻緣嘅
少啲咁用囉
但正路係用紫晶

我呢條藍虎眼可以嗎？

偏綠好啲
唔知點解一偏藍就覺得有啲似假膠珠

佢好似想要人緣唔係姻緣

摩根都得 其實好多種都得 揀自己鐘意緊要啲

睇pin

買白晶簇定晶柱好？
兩個有咩分別

反而覺得有少少紋靚啲

樣嘅分別

晶簇似個巴渣妹
條晶放上去易啲刮花

晶柱似個處，溫室小花咁
望落去透透的
條晶箍落去緊緊的

另外，做靈氣治療會比較多用柱同波
用簇就真係無點聽過

兩種都咁吸引

淨化有冇話邊樣好d?
平時見人擺簇多

唔想刮花 都係買柱算

我就是刮花的例子
同埋以前會一手戴2條 然後佢地互相撞花

簇平過柱
一條靚嘅粗柱都幾甘下

所以我先未入手柱

可以中間夾一條手繩，隔一隔

有啲咩手繩同水晶襯到？
對手繩嘅印象停留喺小學上堂靜雞雞綁嗰啲

你鍾意就得啦
我見開嘅多數男仔會一條黑繩or紅繩咁樣，都幾低調嘅，女仔嘅話用頭髮橡筋都得架，隔一隔啫

咁間又平又咁透

紫晶同草莓系都可以

男人不如主動啲 戴藍色系係手串 有助提升喉輪
可提升語言能力之餘又型棍
可以睇睇魔鬼海藍寶、彼得石等等

綠幽靈

綠幽靈主正財，可以加強個人事業及財運
包括所有好運氣、好機會、好朋友
或者係貴人相助。

另外，綠幽靈嘅綠色光對應心輪
心輪係「第四輪」
第四輪平衡嘅人，一般都會憐憫心強、人道主義者、樂觀正面、喜歡看人哋嘅優點、友善、好交際、在團體中是活躍份子、感性等等

我就覺得交際能力強啲嘅話
人緣同姻緣都唔會太差嘞

240 兩條仲有咩值唔值

我買咗一條不過我叫佢下個禮拜先寄

邊間

唔值啦 上面有條大珠過你既150$咋

但佢呢條多髮

頂盡350$

拎蒸餾水冲下

無做功課就買左當買個教訓

想問下 除左用鼠尾草 係咪都可以用閃靈鑽淨化白晶簇

如果今晚爆左post求好心人幫開
記得quote返d重點 謝謝！

閃靈鑽要浸水先發揮到功效
定你諗住連埋個晶簇放落去一齊浸水?

Heystone話唔好將閃靈鑽浸水，話咁樣係唔好
本身閃靈鑽已經有淨化功效
但我聽好多人講話要浸水
究竟邊個先啱

係呀

我估係極細珠

爬呢個post啲巴絲都話要浸水 用閃靈鑽放出黎既震動淨化

咁我將成個晶簇(小型)一齊放落去浸

等睇黑七圖

買左條藍虎眼

今日買左藍虎眼 想買多條 想問魔鬼海藍寶 透定唔透好

你地有冇帶皮休？

新手想問下 我女朋友最近有人送左條草莓晶比佢 上網睇呢個係愛情水晶 招桃花 係咪唔應該比佢帶?

魔鬼海藍寶係玩入面啲內含物 唔知係咪礦但一定唔係棉
應該既位會透 仲識反光 應實色既位就黑黑地好神秘咁

靚既話

呢條7既 可以見到係爆多棉既分別

7.5 800值唔值 朋友介紹

其實你信得過佢就根本唔洗驚

紫龍晶

係怕有落魔法姐

愛情降

我仲要係戒指
原本大片藍光 變到越來越唔藍 開始彩彩地...
我覺得係關消毒搓手液事 好難避開...

螢石幫集中力同埋整理思想，啱上堂嗰陣戴
不過呢啲紫/藍色系最好戴高啲，最理想係耳環高度
唔得嘅就戴頸

中上嗰舊係綠螢石？邊度買架

想問下係邊到買？又透又有礦

綠螢石晶簇

姐係點 有呢d野架咩

唔知呀 唔知水晶係咪真係咁勁嘛

星期六得閒拎個微距鏡影下

ig大把呢啲你search下就知 咁真唔真就另一回事啦

但係睇片水晶打磨都係一路加水架喎
所以我以為普通水唔會有影響......
但又臭又乸手（傷口）果啲酒精
感覺上好似對水晶好大傷害

請問下用咪影 又幾得意喎

新手想問下仲有冇水晶tg谷可以入

個日差啲係黑店入左坑
最後dear gem買左
唔知有冇巴絲幫襯過

Ps想問下ade觀塘有冇咩評價？

iPhone 再夾街邊幾十蚊果啲魚眼+微距鏡

自推

邊間先係好其實

個刻走左唔知去邊好 諗住有依一間
估計起碼真野掛

邊有最好，有就唔會開咁多間啦 只有最啱你嘅
睇返第一頁黃店list啦
講明先，入面有啲都有伏（對我嚟講）真係睇多啲做吓功課先

我意思唔係假野
好呀唔該你先

下次我又影

想問下呢條8mm紫鈦係咪真嘢嚟 買左$980

彼得原石揀到唔停手

新手一問 如果想係投資/投機路上順風順水 提升下財運既話 揀天河石可以嗎？定係有其他更好選擇 同埋其實股票投資係正財定偏財

財運戴金鈦

金運石招偏財 好似都有人叫黑銀線
男朋友有賭下波 最近我買咗比佢佢話有啲用 但可能係佢心理影響haha

係咪同金鈦一樣功效？

喺FB見到花生，見關水晶事就post一post上嚟

原post:

每一粒都係一幅畫

丁到天昏地暗果然要大平面嗰個效果先正

係紫鈦…但唔多鈦又曚
$980食水都好深下
今日去車仔睇五舊水左右已經好過你呢條
或者去stellax睇 佢啲紫鈦幾靚

似係內部有裂痕 應該係你平時撞到啲咩

如果係撞到就真係唔知撞到咩了
好似唔覺有d 咩突別野撞到
唯獨依條係咁
轉去第二面，眼睇唔到就算

唔該你啊絲打
第一次買水晶唔係好知價，淨係上網睇話紫鈦個價一般都比其他嘅高啲，覺得都ok就買左

另外想問下買晶簇嘅話會推薦邊一間（Budget $300內）

呢間勁多是非

又到左啦新手串
彩虹光紅膠花 藍晶石
想講紅膠花同pink fire 都幾似

星夜

買完藍彼得好想追多條彼得三彩大波

死啦我完全無聽過呢間野